
\chapter{Background study \label{background}}


\section{Dominio applicativo}
Viene svolta una fase preliminare di ricerca per poter meglio
identificare il dominio applicativo, analizzando sistemi as-is
concorrenti e sviluppando una conoscenza di fondamento. Per esempio si
identificano i corsi offerti dalla palestra e i vari macchinari in
loro possesso.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Stakeholders coinvolti:} Nessuno
	\item \textbf{Requisiti attesi:} Identificare le possibili
          dinamiche di utilizzo fisico della palestra e i servizi
          messi a disposizione. Questi informeranno lo sviluppo di
          requisiti da soddisfare con l’applicazione.
\end{itemize}

\section{Gestione degli ingressi}
Capire come attualmente avviene la gestione degli ingressi nel
system-as-is così da poter riadattare la procedura per il
system-to-be.
\begin{itemize}
\item \textbf{Strategia adottata:} Documenti system-as-is
\item \textbf{Stakeholders coinvolti:} Nessuno
\item \textbf{Requisiti attesi:} Identificare in che modo vengono
  gestiti gli ingressi nel system-as-is.
\end{itemize}


\section{Normative di emergenza COVID-19}
Di cruciale importanza è lo studio delle normative di emergenza per
fronteggiare il COVID-19.

\begin{itemize}
\item \textbf{Strategia adottata:} Documenti ufficiali
  normative COqVID-19
\item \textbf{Stakeholders coinvolti:} Nessuno
\item \textbf{Requisiti attesi:} Identificare requisiti e strategia
  per consentire gli ingressi in palestra che siano ammissibili con le
  normative di emegernza.
\end{itemize}
